Das folgende Schema verdeutlicht die drei Verschiedenen Verfahren. Dabei ist von links nach rechts der zeitliche Ablauf der Verfahren dargestellt.
\begin{tikzpicture}
\draw[gray, fill=MidnightBlue!80] (0,0) rectangle (1,-0.5);
\end{tikzpicture}
steht dabei für in dem entsprechenden Schritt zur Berechnung verwendeten Daten,
\begin{tikzpicture}
\draw[gray, fill=Dandelion!70] (0,0) rectangle (1,-0.5);
\end{tikzpicture}
markiert den im Schritt berechneten Wert.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\foreach \x in {0,...,3} {
    \node at (0.5+4*\x, 0.5) {$t$-$\Delta t$};
    \node at (1.5+4*\x, 0.5) {$t$};
    \node at (2.5+4*\x, 0.5) {$t$+$\Delta t$};
}
\foreach \y in {0,1,2} {
	\node at (-0.5, -0.75 - 2.5*\y) {$q$};
	\node at (-0.5, -1.25 - 2.5*\y) {$v$};
	\node at (-0.5, -1.75 - 2.5*\y) {$F$};
}

%%Störmer-Verlet
\node[anchor=west] at (0,0) {\bf Störmer-Verlet};
%%%Step 1
\fill[MidnightBlue!70] (4,-0.5) rectangle (6,-1);
\fill[Dandelion!80] (5,-1.5) rectangle (6, -2);

%%%Step 2
\fill[MidnightBlue!70] (8,-0.5) rectangle (10,-1);
\fill[MidnightBlue!70] (9,-1.5) rectangle (10, -2);
\fill[Dandelion!80] (10,-0.5) rectangle (11, -1);

%%%Step 3
\fill[MidnightBlue!70] (13,-0.5) rectangle (15,-1);
%\fill[MidnightBlue!10] (13,-1.5) rectangle (14, -2);
%\fill[MidnightBlue!10] (12,-0.5) rectangle (13, -1);

\draw[gray] (4,-0.5) grid[xstep=1, ystep=0.5] (7,-2);
\draw[gray] (8,-0.5) grid[xstep=1, ystep=0.5] (11,-2);
\draw[gray] (12,-0.5) grid[xstep=1, ystep=0.5] (15,-2);

%%Leap-Frog
\node[anchor=west] at (0,-2.5) {\bf Leap-Frog};
%%%Step 1
\fill[MidnightBlue!70] (0,-3) rectangle (1,-3.5);
\draw[gray, fill=MidnightBlue!70] (0.5,-3.5) rectangle (1.5,-4);
\draw[gray] (1.5,-3.5) rectangle (2.5,-4);

%%%Step 2
\fill[MidnightBlue!70] (5,-3) rectangle (6,-3.5);
\fill[Dandelion!80] (5,-4) rectangle (6, -4.5);
\draw[gray, fill=MidnightBlue!70] (4.5,-3.5) rectangle (5.5,-4);
\draw[gray] (5.5,-3.5) rectangle (6.5,-4);

%%%Step 3
\fill[MidnightBlue!70] (9,-3) rectangle (10,-3.5);
\fill[MidnightBlue!80] (9,-4) rectangle (10, -4.5);
\draw[gray, fill=MidnightBlue!70] (8.5,-3.5) rectangle (9.5,-4);
\draw[gray, fill=Dandelion!80] (9.5,-3.5) rectangle (10.5,-4);

%%%Step 4
\fill[MidnightBlue!70] (13,-3) rectangle (14,-3.5);
\draw[gray] (12.5,-3.5) rectangle (13.5,-4);
\draw[gray, fill=MidnightBlue!70] (13.5,-3.5) rectangle (14.5,-4);

\draw[gray] (0,-3) grid[xstep=1, ystep=0.5] (3,-3.5);
\draw[gray] (4,-3) grid[xstep=1, ystep=0.5] (7,-3.5);
\draw[gray] (8,-3) grid[xstep=1, ystep=0.5] (11,-3.5);
\draw[gray] (12,-3) grid[xstep=1, ystep=0.5] (15,-3.5);
\draw[gray] (0,-4) grid[xstep=1, ystep=0.5] (3,-4.5);
\draw[gray] (4,-4) grid[xstep=1, ystep=0.5] (7,-4.5);
\draw[gray] (8,-4) grid[xstep=1, ystep=0.5] (11,-4.5);
\draw[gray] (12,-4) grid[xstep=1, ystep=0.5] (15,-4.5);

%%Geschwindigkeits Störmer Verlet
\node[anchor=west] at (0,-5) {\bf Geschwindigkeits Störmer Verlet};
%%%Step 1
\fill[MidnightBlue!70] (1,-5.5) rectangle (2,-7);
\fill[Dandelion!80] (2,-5.5) rectangle (3, -6);

%%%Step 2
\fill[MidnightBlue!70] (5,-6) rectangle (6,-7);
\fill[MidnightBlue!70] (6,-5.5) rectangle (7,-6);
\fill[Dandelion!80] (6,-6.5) rectangle (7, -7);

%%%Step 3
\fill[MidnightBlue!70] (9,-6) rectangle (10,-7);
\fill[MidnightBlue!70] (10,-5.5) rectangle (11,-6);
\fill[MidnightBlue!70] (10,-6.5) rectangle (11,-7);
\fill[Dandelion!80] (10,-6) rectangle (11, -6.5);

%%%Step 4
\fill[MidnightBlue!70] (14,-5.5) rectangle (15,-7);

\draw[gray] (0,-5.5) grid[xstep=1, ystep=0.5] (3,-7);
\draw[gray] (4,-5.5) grid[xstep=1, ystep=0.5] (7,-7);
\draw[gray] (8,-5.5) grid[xstep=1, ystep=0.5] (11,-7);
\draw[gray] (12,-5.5) grid[xstep=1, ystep=0.5] (15,-7);

%%Legende

\end{tikzpicture}
\end{center}
\hfill \textit{Grafik nach \cite{Griebel_Numeric_Sim}}